【单选题】
What will be displayed by the following code?
#include <iostream>
using namespace std;
const int COLUMN_SIZE = 3;
double sum(const double m[ ][COLUMN_SIZE], int rowSize) {
  int sum = 0;
  for (int i = 0; i < rowSize; i++)
    sum += m[i][i];
  return sum;
}
int main( ) {
  double m[3][3] = {{1, 2, 3}, {1.5, 2.5, 3.5}, {0.1, 0.1, 0.1}};
  cout << "\nSum of all elements is " << sum(m,3) << endl;
  return 0;
}

A、
Sum of all elements is 4.5

B、
Sum of all elements is 4

C、
Sum of all elements is 3

D、
Sum of all elements is 3.6

E、
Sum of all elements is 3.0

正确答案： C 我的答案：C得分： 25.0分
答案解析：

函数sum计算double型二维数组对角元素的和，但是该函数把局部变量sum定义为int型，所以得不到准确结果

================================


【单选题】
_______ represents an entity in the real world that can be distinctly identified.

A、
A class

B、
An object

C、
A function

D、
A data field

正确答案： B 我的答案：B得分： 16.6分
答案解析：

对象可以表示真实世界中的实体

=============================

【单选题】
Which of the following statements are true?

A、
Object names are like variable names. Once an object name is declared, it references to an object.

B、
Object names can be reassigned to reference another object.

C、
An object name is a constant, and the contents of the object may not be changed.

D、
An object is associated with only one object name.

正确答案： A 我的答案：A得分： 4.3分
答案解析：

对象的名字与变量的名字的意义是一样的，一个名字表示一个对象时，它不能再表示其它对象；对象是可以被改变的；一个对象可以有多个名字，比如用引用表示的“别名”

=============================

【单选题】
Typically, the data members (attributes) of a class are represented by ____ in a class definition.

A、
constant declarations

B、
method prototypes

C、
method definitions

D、
variable declarations

正确答案： D 我的答案：D得分： 4.3分
答案解析：

一般情况下，类的数据成员（属性）用变量声明（类型 变量名）的方式表示

================================

【单选题】
在建立类的对象时______。

A、
只为每个对象分配用于保存数据成员的内存空间

B、
只为每个对象分配用于保存函数成员的内存空间

C、
为所有的对象的数据成员和函数成员分配一个共享的内存

D、
为每个对象的数据成员和函数成员同时分配不同内存

正确答案： A 我的答案：A得分： 4.3分
答案解析：

创建对象时，只为该对象分配存放数据成员的空间，而成员函数是被所有的对象共享的

=============================

【单选题】
Analyze the following code.

#include <iostream>

using namespace std;

class Test {

public:

  int x;

  Test( ) { cout << "Test"; }

};

int main( ) {

  Test test;

  cout << test.x;

  return 0;

}

A、
The program has a compile error because test is not initialized.

B、
The program has a compile error because x has not been initialized.

C、
The program runs fine, but test.x is unpredictable.

D、
The program has a compile error because Test does not have a default constructor.

正确答案： C 我的答案：C得分： 6.6分
答案解析：

构造函数没有为数据成员 x 进行初始化，所以输出的结果是不可预料的

============================

【单选题】
There are no default value for data fields in a class.

A、
true

B、
false

正确答案： A 我的答案：A得分： 6.6分
答案解析：

类的数据成员不能在定义时初始化，只能通过构造函数初始化

==============================


【单选题】
在下列函数原型中，可以作为类 AA 的构造函数的是______。

A、
void AA(int);

B、
int AA( );

C、
AA(int)const;

D、
AA(int);

正确答案： D 我的答案：D得分： 6.6分
答案解析：

构造函数的不能是常函数，也不能有返回值类型

==============================


【多选题】
Which of the following statements are true?

A、
C++ allows you to separate class declaration from implementation.

B、
The class declaration simply lists all the data fields, constructor prototypes, 
and the function prototypes. The class implementation implements the constructors and functions.

C、
The class declaration and implementation are in two separate files.
Both files should have the same name, but with different extension names.

D、
The class declaration file has an extension name .h and the class 
implementation file has an extension name .cpp.

E、
If you don't use the public keyword, the visibility is private by default.

正确答案： AE 我的答案：AE得分： 50.0分
答案解析：

在 C++中，类的定义和类的实现（成员函数是实现）可以全部分开进行、也可以全部不分开、还可以部分分开部分不分开；

类的声明与实现可以分别放在两个不同的文件里，但是对文件名没有要求；

通常，人们把类的声明存到 .h 文件，把类的实现存到 .cpp 文件中，但这不是强制的。

另外，如果没用 public 声明，成员默认为 private，即在类外不可见。

================================================


【单选题】
由于常对象不能被更新，因此（　　）。

A、
通过常对象只能调用它的常成员函数

B、
通过常对象只能调用静态成员函数

C、
常对象的成员都是常成员

D、
通过常对象可以调用任何不改变对象值的成员函数

正确答案： A 我的答案：A得分： 20.0分
答案解析：

常对象只能调用常成员函数

================================

【多选题】
Analyze the following code:

#include <iostream>

using namespace std;

class A {

public:

  A( );

  double getNumber( );

private:

  double number;

};

A::A( ) {

  number = 1;

}

double A::getNumber( )  {

  return number;

}

void printA(const A &a) {

  cout << "The numberr is " << a.getNumber( ) << endl;

}

int main ( ) {

  A myObject;

  printA(myObject);

  return 0;

}

A、
The program will compile and run fine.

B、
The program will compile if the getNumber function is defined as const.

C、
The program will compile if const A &a is changed to A &a in the function printA.

D、
The program will compile if A myObject is changed to A myObject( ).

E、
The program will compile if printA(myObject) is changed to printA(&myObject).

正确答案： BC 我的答案：BC得分： 20.0分
答案解析：

常对象只能访问常成员函数

====================================

【多选题】
What is correct in the following code?

#include <iostream>

using namespace std;

class Test {

public:

  static int square(int n) { return n*n; }

  int getAge( ) { return age; }

private:

  int age;

};

int main( ) {

  cout << Test.square(4);

  return 0;

}

A、
It is a compile error to invoke Test.square(4).

B、
You should replace Test.square(4) with square(4).

C、
You should replace Test.square(4) with Test->square(4).

D、
You should replace Test.square(4) with Test::square(4).

正确答案： AD 我的答案：AD得分： 25.0分
答案解析：

静态成员函数可以用“类名::静态成员函数名”调用，但不可以用“类名.静态成员函数名”调用

==================================

【单选题】
When invoking a function with a reference object parameter, _______ is passed.

A、
the contents of the object

B、
a copy of the object

C、
the reference of the object

D、
the object is copied, then the reference of the copied object

正确答案： C 我的答案：C得分： 16.6分
答案解析：

形参为引用，实参的引用（别名）会被传过去，在被调函数里改变形参会影响实参，如果不希望这样，可以使用常引用做形参

======================

【多选题】
Given the declaration Circle x[10];, which of the following statements is correct?

A、
x contains an array of ten int values.

B、
x contains an array of ten objects of the Circle type.

C、
Each element in the array x is a Circle object.

D、
You cannot assign a new object to the elements in the array, but you can change the contents in each object element.

正确答案： BC 我的答案：BC得分： 100.0分
答案解析：

定义含有10个Circle对象的数组x，每个元素都是Circle类型的、且可以被赋值

==============================

【单选题】
下面关于友元的描述中，错误的是（      ） 

A、
友元函数可以直接访问该类的私有成员。 

B、
一个类的友元类中的所有成员函数都是这个类的友元函数。

C、
利用友元可以提高程序的运行效率，但却破坏了封装性。 

D、
友元关系不能被继承，但它是双向的。

正确答案： D 我的答案：D得分： 33.3分
答案解析：

友元关系是单向的，不是对称（双向）的，也不能传递。

===========================


【单选题】
A variable's (         ) indicates where in the program a variable can be used.

A、
lifetime

B、
range

C、
scope

D、
span

正确答案： C 我的答案：C得分： 8.3分
答案解析：

变量的作用域是指它可以被使用的范围

===========================

【单选题】
Which of the following is the scope resolution operator?

A、
(two colons) ::

B、
(asterisk) *

C、
(period) .

D、
(hyphen and a greater than symbol) ->

正确答案： A 我的答案：A得分： 8.3分
答案解析：

用双冒号可以访问突破就近原则,“揪”出被隐藏的对象

========================

【单选题】
A variable defined inside a function is referred to as _______.

A、
a global variable

B、
a function variable

C、
a block variable

D、
a local variable

正确答案： D 我的答案：D得分： 8.3分
答案解析：

定义在函数内部的变量具有块作用域(block scope),被称为局部变量(local variable)

===========================

main函数中的i和j都是局部变量，全局变量j会被隐藏

7
【单选题】
以下叙述不正确的是(  )。

A、
在不同的函数中可以定义相同名字的变量

B、
函数中的形式参数具有局部作用域

C、
在一个函数体内定义的变量只在函数范围内有效

D、
在一个函数内的复合语句中定义的变量在函数内有效

正确答案： D 我的答案：D得分： 8.3分
答案解析：

main函数中的i和j都是局部变量,全局变量j会被隐藏

==========================

【单选题】
Private data member can be accessed directly by a public member method.

A、
True

B、
False

正确答案： A 我的答案：A得分： 8.7分
答案解析：

类的私有数据成员可以被其公有成员直接访问,即类内访问

=========================

【单选题】
To declare a constant MAX_LENGTH using the define directive, you write ______.

A、
#define MAX_LENGTH = 99.98;

B、
#define MAX_LENGTH = 99.98

C、
#define MAX_LENGTH 99.98;

D、
#define MAX_LENGTH 99.98

正确答案： D 我的答案：D得分： 25.0分
答案解析：

用 define 定义的常量是宏替换，不用等号，也不能带分号（因为预处理不是语句）

=====================

【单选题】
以下叙述中不正确的是______。

A、
预处理命令行必须以 # 号开头

B、
凡是以 # 开头的语句都是预处理命令行

C、
在源程序编译前执行预处理命令

D、
#define PI = 3.14 是一条正确的预处理命令

正确答案： D 我的答案：D得分： 25.0分
答案解析：

用 define 定义常量不用等号

==================

【单选题】
Which of the following statements is correct.

A、
int count = 5; 

int *x = &count;

B、
int count = 5; 

int x = &count;

C、
int count = 5;

int &x = &count;

D、
int count = 5; 

int **x = &count;

正确答案： A 我的答案：A得分： 8.3分
答案解析：

指针的初始化

=====================

【单选题】
The asterisk (*) used in the following statement is known as _________.
cout << *pCount;

A、
indirection operator

B、
dereference operator

C、
multiply operator

D、
address operator

正确答案： B 我的答案：B得分： 8.3分
答案解析：

*pCount表示取pCount指向的单元

==========================


【单选题】
Which of the following statements are true?

A、
A local variable is assigned an arbitrary value if you don't initialize it.

B、
A local pointer is assigned an arbitrary value if you don't initialize it.

C、
An array element is assigned an arbitrary value if you don't initialize it.

D、
Dereferencing a pointer that is not initialized could cause fatal runtime error or it could accidentally modify important data.

E、
All of the options

正确答案： E 我的答案：E得分： 8.3分
答案解析：

间接引用一个没有初始化的指针会非常危险，因为不知道指针指向哪里，如果这个指针指向的是非常重要的数据区域，用指针间接修改数据会导致严重错误
【单选题】
Which of the following statements are true?

A、
A local variable is assigned an arbitrary value if you don't initialize it.

B、
A local pointer is assigned an arbitrary value if you don't initialize it.

C、
An array element is assigned an arbitrary value if you don't initialize it.

D、
Dereferencing a pointer that is not initialized could cause fatal runtime error or it could accidentally modify important data.

E、
All of the options

正确答案： E 我的答案：E得分： 8.3分
答案解析：

间接引用一个没有初始化的指针会非常危险，因为不知道指针指向哪里，如果这个指针指向的是非常重要的数据区域，用指针间接修改数据会导致严重错误

=================================


【单选题】
Analyze the following code.
#include <iostream>
using namespace std;
int main( ) {
  char *p;
  cout << "Enter a string: ";
  cin >> p;
  cout << p << endl;
  return 0;
}

A、
If you run the program and enter abc, nothing will be displayed. The program runs without errors.

B、
If you run the program and enter abc, abc will be displayed.

C、
If you run the program and enter abc, unpredictable characters will be displayed.

D、
If you run the program and enter abc, a runtime error will occur, because p is used without being initialized.

正确答案： D 我的答案：D得分： 8.3分
答案解析：

p没有被初始化，输入的数据不知道会存到哪里，会导致运行时错误

==========================================

【单选题】
若有语句
int *point, a = 4;
point = &a;
下面代表地址的一组选项是(     )。

A、
a, point, &a

B、
&*a, &a, *point

C、
*&point, *point, &a

D、
&a, &*point, point

正确答案： D 我的答案：D得分： 8.3分
答案解析：

a是变量，所以&a是指针；point是指针，存的是地址；&*point还是表示point

=================

【单选题】
下列语句中，错误的是(      )。

A、
const int buffer=256;

B、
const double *point;

C、
int const buffer=256;

D、
double *const point;

正确答案： D 我的答案：D得分： 20.0分
答案解析：

const 离指针名近，表示这个指针不能再指向其他对象，因此它必须被初始化

===============

【单选题】
任意类型的指针可以直接赋给void型指针，但是void型指针不可以直接赋给指定类型的指针，这句话是(       )的。

A、
正确

B、
错误

正确答案： A 我的答案：A得分： 50.0分
答案解析：

void型指针的特点

================

【单选题】
已知

int a;

int *pa = &a;

下列输出式中，结果不是 pa 的值（a 的地址）的为______。

A、
cout << pa;

B、
cout << (char*)pa;

C、
cout << (void*)pa;

D、
cout << (int*)pa;

正确答案： B 我的答案：B得分： 50.0分
答案解析：

把 pa 转换为 char* 后，cout 会到指定位置开始逐个字符输出

======================

【单选题】
有以下程序段执行后，表达式 **c的值是(      )。
int a = 5, *b, **c ;
c = &b;
b = &a;

A、
变量a的地址

B、
变量b

C、
变量a

D、
变量b的地址

正确答案： C 我的答案：C得分： 33.4分
答案解析：

c指向了b，所以*c就是b；又因为b指向了a，所以*b就是a；综上，**c就是*b，也就是a

===================

【单选题】
类型相同的两个指针变量之间，不能进行的运算是(     )。

A、
<

B、
=

C、
+

D、
-

正确答案： C 我的答案：C得分： 3.0分
答案解析：

两个指针不能直接相加

====================


【单选题】
类型相同的两个指针相减的结果是（    ）类型。

A、
指针类型

B、
double

C、
int

D、
以上都不对

正确答案： C 我的答案：C得分： 3.0分
答案解析：

两个指针相减，结果为 int 型

===================

【单选题】
“指针可以和int型数据做比较”是(        )的。

A、
错误

B、
正确

正确答案： A 我的答案：A得分： 3.0分
答案解析：

除了可以与0(NULL)做等于(==)和不等于(!=)运算外，指针不可以和int数据做比较运算

======================

【单选题】
Suppose you declare an array double list[ ] = {1, 3.4, 5.5, 3.5}. &list[1] is same as ________.

A、
list

B、
list + 1

C、
list + 2

D、
list[0]

E、
list[1]

正确答案： B 我的答案：B得分： 3.0分
答案解析：

list是数组的首地址，加整型1的结果还是地址，也就是数组元素ist[1]的地址

======================

【单选题】
Analyze the following code.
#include <iostream>
using namespace std;
int main( ) {
  char t[10];
  char *p = t;
  cout << "Enter a string: ";
  cin >> p;
  cout << p << endl;
  return 0;
}

A、
If you run the program and enter abc, nothing will be displayed. The program runs without errors.

B、
If you run the program and enter abc, abc will be displayed.

C、
If you run the program and enter abc, unpredictable characters will be displayed.

D、
If you run the program and enter abc, a runtime error will occur, because p is being used without initialized.

正确答案： B 我的答案：B得分： 3.0分
答案解析：

p指向了字符型数组t，因此输入的字符串将存到该数组中

==================

【单选题】
若有定义:int a[8]; 则以下表达式中不能代表数组元素a[1]的地址的是_______。

A、
&a[0] + 1

B、
&a[1]

C、
&a[0]++

D、
a + 1

正确答案： C 我的答案：C得分： 3.0分
答案解析：

&a[0]是地址常量，不能自加

====================

【单选题】
当定义const char *p = "ABC"; 时，下列语句正确的是_______。

A、
char **q = p;

B、
p[0] = 'B';

C、
*p = '\0';

D、
p = NULL;

正确答案： D 我的答案：D得分： 3.0分
答案解析：

const离p远，表明p还可以指向其它对象，但是不能通过p修改它指向的对象

======================

【单选题】
当定义const char *p = "ABC"; 时，下列语句正确的是_______。

A、
char **q = p;

B、
p[0] = 'B';

C、
*p = '\0';

D、
p = NULL;

正确答案： D 我的答案：D得分： 3.0分
答案解析：

const离p远，表明p还可以指向其它对象，但是不能通过p修改它指向的对象

20
【单选题】
当定义char* const p = "ABC"; 时，下列语句正确的是_______。

A、
*p++;

B、
p[0] = 'b';

C、
p++;

D、
p = NULL;

正确答案： B 我的答案：B得分： 3.0分
答案解析：

p指向了一个字符数组，const离p近，表明p的值不能被修改，但是可以通过p修改它指向的对象

============================

【单选题】
以下程序段中，不能正确赋字符串(编译时系统会提示错误)的是(     )。

A、
char s[10] = "abcdefg";

B、
char t[ ] = "abcdefg", *s = t;

C、
char s[10]; s = "abcdefg";

D、
char s[10]; strcpy(s,"abcdefg");

正确答案： C 我的答案：C得分： 3.0分
答案解析：

s 是数组名字，是地址常量，不能被改动

======================


【单选题】
下列选项中正确的语句组是

A、
char s[8]; s = {"Beijing"};

B、
char *s; s = {"Beijing"};

C、
char s[8]; s = "Beijing";

D、
char *s; s = "Beijing";

正确答案： D 我的答案：D得分： 3.0分
答案解析：

s是数组名字，是地址常量，不能被改动(AC错误)，B不符合语法要

======================

【单选题】
下面能正确进行字符串赋值操作的是(     )。

A、
char s[5] = {"ABCDE"};

B、
char s[5] = {'A', 'B', 'C', 'D', 'E'};

C、
char *s; s = "ABCDE";

D、
char *s; cin >> s;

正确答案： C 我的答案：C得分： 3.0分
答案解析：

A定义的数组太小，不能存放长度为5的字符串(因为还有'\0'); 

B不是字符串;

D中的s没有被初始化

===========================


【单选题】
下面定义不正确的是(     )。

A、
char a[10] = "China";

B、
char *a = 0;

C、
char a[10], *p = a; p = "China";

D、
int *p = 10;

正确答案： D 我的答案：D得分： 3.0分
答案解析：

指针变量不能被赋予整型数值(0，也就是NULL除外)

=============================

【单选题】
以下程序段的输出结果是(    )。
char *str = "12345";
cout << strlen(str) << " " << sizeof(str);

A、
6 5

B、
5 6

C、
5 4

D、
5 5

正确答案： C 我的答案：B得分： 3.0分
答案解析：

strlen 返回字符串长度，sizeof 返回所占字节数。注意，指针变量所占的字节数可能是 4（32位系统）、
也可能是 8（64位系统），也许未来还会是 16，因此本题正确的 sizeof(str) 只能选 4。

=============================

【单选题】
定义 char *p = "abcd"; 能输出 p 的值（即 "abcd" 的地址）的为______。

A、
cout << &p;

B、
cout << p;

C、
cout << (char *)p;

D、
cout << (void*)p;

正确答案： D 我的答案：D得分： 3.0分
答案解析：

cout 后面是 char* 型地址时，cout 会到指定位置处输出字符串；

如果想输出这个地址，可以把该地址的类型进行转换，常见的是转换为 void* 型

===============================

【单选题】
若有以下定义和语句,则对s数组元素的正确引用形式是_______。
int s[4][5], (*ps)[5];
ps = s;

A、
ps + 1

B、
*(ps + 3)

C、
ps[0][2]

D、
*(ps + 1) + 3

正确答案： C 我的答案：C得分： 25.0分
答案解析：

ps可以指向5列的二维数组s，因此用ps访问二维数组的方式与用s访问的方式是一样的

======================

【单选题】
设有语句int array[3][4]; 则引用下标为i和j的数组元素的方法中，不正确的引用方式是_______。

A、
array[i][j]

B、
*(*(array + i) + j)

C、
*(array[i] + j)

D、
*(array + i * 4 + j)

正确答案： D 我的答案：D得分： 25.0分
答案解析：

array是二维数组的名称，array+i相当于加了i行(4个int)，因此D不正确

========================

【单选题】
执行如下语句
class point {
private:
  int x_, y_;
public:
  point( ) : x_(0), y_(0) { }
  point(int x, int y = 0) : x_(x), y_(y) { }
};
point a(2), b[3], *c[4];
则point类的构造函数被调用的次数是______。

A、
2次

B、
3次

C、
4次

D、
5次

正确答案： C 我的答案：C得分： 50.0分
答案解析：

定义a调用1次构造函数，定义b[3]调用3次构造函数，而定义*c[4]是指针数组，不执行构造函数

===========================

【单选题】
Analyze the following code:
#include <iostream>
#include "Circle.h"
using namespace std;
int main( ) {
  cout << Circle(5).getArea( ) << endl;
  cout << (new Circle(5))->getArea( ) << endl;
  return 0;
}

A、
The program has a compile error on Circle(5).getArea( ).

B、
The program has a compile error on new Circle(5).getArea( ).

C、
The program compiles, but cannot run.

D、
The program compiles and runs, but new Circle(5) creates an anonymous object on the heap. This causes memory leak.

正确答案： D 我的答案：D得分： 11.1分
答案解析：

第一个Circle(5) 是创建一个匿名对象，new Circle(5) 是动态申请一个对象

=============================

【单选题】
下列语句错误的是(      )。

A、
const int buffer = 256;

B、
const int temp;

C、
const double *point;

D、
const double *p = new double (3.1);

正确答案： B 我的答案：B得分： 11.1分
答案解析：

const类型的符号常量必须被初始化

=================

【多选题】
Which of the following declaration is correct?

A、
int *pValue = new double;

B、
int *pValue = new int;

C、
double *pValue = new double;

D、
double *pValue = new int;

正确答案： BC 我的答案：BC得分： 11.1分
答案解析：

指针与它所指向的对象的类型必须一致

=================

【多选题】
Which of the following statements are correct?

A、
Circle *pObject = new Circle( );

B、
Circle pObject = new Circle( );

C、
Circle *pObject = new Circle;

D、
Circle pObject = Circle( );

正确答案： AC 我的答案：AC得分： 11.2分
答案解析：

动态申请空间的语法要求

======================


【单选题】
下列关于this指针的叙述中，正确的是______。

A、
任何与类相关的函数都有this指针

B、
类的成员函数都有this指针

C、
类的友元函数都有this指针

D、
类的非静态成员函数都有this指针

正确答案： D 我的答案：D得分： 25.0分
答案解析：

this只存在类的每个非静态成员函数中

===================

【单选题】
有如下类定义:
class Test {
private:
int a ;
  static int b;
  const int c;
public:
  Test( ) { a = 0; c = 0; }                 // (1)
  int f(int a)const { this->a = a; }   // (2)
  static int g( ) { return a; }            // (3)
  void h(int b) {Test::b = b; }         // (4)
};
int Test::b = 0;
在标注号码的行中，能被正确编译的是______。

A、
1

B、
2

C、
3

D、
4

正确答案： D 我的答案：D得分： 25.0分
答案解析：

A选项错误，因为构造函数在对常成员c的初始化时没有放到成员初始化列表中；

B选项错误，因为常成员函数f不能修改数据成员；

C选项错误，因为静态成员函数不能访问非静态数据成员a

============================

【单选题】
下列情况下不会调用拷贝构造函数的是(   )。

A、
用一个对象去初始化同类的另一个对象

B、
将类的一个对象赋值给该类的另一个新建对象时

C、
函数的形参是类的引用，调用函数进行形参和实参结合时

D、
函数的返回值是类的对象，函数执行返回调用时

正确答案： C 我的答案：C得分： 50.0分
答案解析：

形参是引用时，实参把“别名”传过去,没有新对象出现，所以不会调用拷贝构造函数

======================


【多选题】
Which of the following statements is correct?

A、
Templates provide the capability to parameterize types in functions and classes.

B、
With templates, you can define one function or one class with a generic type that can be substituted for a concrete type by the compiler.

C、
Templates facilitates developing reusable software.

D、
Templates improves performance.

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 100.0分

======================


【单选题】
关于class和typename,下列表述正确的是(     )。

A、
程序中的typename都可以替换为class

B、
程序中的class都可以替换为typename

C、
在模板形参表中只能用typename来声明参数的类型

D、
在模板形参表中只能用class或typename来声明参数的类型

正确答案： D 我的答案：D得分： 12.5分

======================
【单选题】
若一个类的成员函数前用static关键字修饰，则该成员函数______

A、
可以被声明为const

B、
没有this指针

C、
可以访问该类的所有成员

D、
只能用对象名来调用

正确答案： B 我的答案：B得分： 25.0分
答案解析：

this只存在类的每个非静态成员函数中

=====================

