
【单选题】
What is the correct signature for the overloaded postfix ++ operator in class R?

A、
R operator++(R &r)

B、
R operator++( )

C、
R operator++(int dummy)

D、
R operator++(int &dummy)

正确答案： C 我的答案：C

==============

【单选题】
What is the correct signature for the overloaded unary operator + in class R?

A、
R R::operator+(const R &r)

B、
R R::operator+( )

C、
R R::operator<+>(const R &r)

D、
R R::operator(+)(const R &r)

正确答案： B 我的答案：B得分： 2.2分

==============

【单选题】
What is the correct signature for the overloaded subscript operator [ ] in class R?

A、
long R::operator[ ](const int index)

B、
long &operator[ ](const int index);

C、
&long operator[ ](const int index);

D、
long operator&[ ](const int index);

正确答案： B 我的答案：B得分： 2.2分
答案解析：

1、[ ] 是二元运算符。

2、long operator&[ ](const int index);  和 &long operator[ ](const int index);  应该排除掉，因为语法错误。

首先，operator&[ ] 说明要重载 “&[ ]”，这不一个合法的 C++ 运算符。

其次，&long 的写法是错误的，C++里没有这个写法。

3、long R::operator[ ](const int index)，严格来说没有错误，但是题目问的是函数原型（signature），这句话后面没有分号

================


【单选题】
在下列成对的表达式中，运算符“+”的意义不相同的一对是______。

A、
5.0+2.0和5.0+2

B、
5.0+2.0和5+2.0

C、
5.0+2.0和5+2

D、
5+2.0和5.0+2

正确答案： C 我的答案：C得分： 2.2分
答案解析：

C选项分别为double型相加和int型相加

==============

【单选题】
Suppose r is an object with class type R, in order to perform 4 + r, the R class header file must contain:

A、
int operator( );

B、
R(int n)

C、
friend R operator+(int r1, const R& r2)

D、
R operator+(const R& r1)

E、
friend R operator+(const R& r2, int r1)

正确答案： C 我的答案：C得分： 2.2分
答案解析：

第一个操作数是int型数据，必须用友元函数

===============


【单选题】
下面是重载为非成员函数的二元运算符函数原型，其中错误的是______。

A、
Fraction operator + (Fraction, Fraction);

B、
Fraction operator - ( );

C、
Fraction& operator = (Fraction&, Fraction);

D、
Fraction& operator += (Fraction&, Fraction);

正确答案： B 我的答案：B得分： 2.2分

=============


【单选题】If A is derived from B, and B is derived from C, B has a virtual function, will this function be dynamically binded?
A、
Yes

B、
No

正确答案： A 我的答案：A得分： 2.2分
答案解析：

在类B和类C之间实现动态绑定

================


【单选题】
类 B 是类 A 的公有派生类，类 A 和类 B 中都定义了虚函数 fun( )，p 是一个 A 类型指针，则 p->fun( ); 将______。

A、
调用类 A 中的函数 fun( )

B、
调用类 B 中的函数 fun( )

C、
根据 p 所指的对象类型而确定调用类 A 或类 B 中的函数 fun( )

D、
既调用类 A 中的函数，也调用类 B 中的函数

正确答案： C 我的答案：C得分： 2.2分

==============

【单选题】
下列关于虚函数的说明中，正确的是______。

A、
从虚基类继承的函数都是虚函数

B、
虚函数不能是静态成员函数，但可以是友元函数

C、
只能通过指针或引用调用函数

D、
抽象类中的成员函数都是虚函数

正确答案： C 我的答案：C得分： 2.2分

===============

【单选题】
下列描述中，______是抽象类的特性。

A、
可以定义虚函数

B、
可以进行构造函数重载

C、
可以定义友元函数

D、
不能定义其对象

正确答案： D 我的答案：D得分： 2.2分
答案解析：

抽象类不能定义对象

===============

【多选题】
Analyze the following code:
#include <iostream>
using namespace std;
class Date {
  friend void p( );
private:
  int year, month, day;
};
void p( ) {
  Date date;
  date.year = 2000;
  cout << date.year;
}
int main( ) {
  p( );
  return 0;
}

A、
The program has a compile error because year is a private data field in Date.

B、
The program compiles and runs fine and display 2000.

C、
The program will have a compile error if the line friend void p( ) is deleted.

D、
Since year is private, you cannot access it using date.year in function p( ).

正确答案： BC 我的答案：BC得分： 2.2分

================


【多选题】
Suppose r is an object with class type R, in order to perform r + 4, the R class header file must contain:

A、
int operator( );

B、
R(int n)

C、
friend R operator+(int r1, const R& r2)

D、
R operator+(int r1)

E、
friend R operator+(const R& r2, int r1)

正确答案： DE 我的答案：DE得分： 2.2分
答案解析：

第一个操作数是对象，所以运算符重载可以用友元，也可以用成员

===============

【多选题】
Which of the following statements are true?

A、
If a function is defined virtual in a base class, it is automatically virtual 
in all its derived classes. It is not necessary to add the keyword virtual in the function declaration in the derived class.

B、
If a function will not be redefined, it is more efficient without declaring it 
virtual, because it takes more time and system resource to bind virtual functions dynamically at runtime.

C、
A virtual function may be implemented in several derived classes. C++ dynamically 
binds the implementation of the function at runtime, decided by the actual class of the object referenced by the variable.

D、
The compiler finds a matching function according to parameter type, number of
parameters, and order of the parameters at compile time.

正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 2.2分
答案解析：

D选项是针对函数重载，它们的匹配是由编译器来来完成的，属于静态绑定

===========================

【多选题】
Which of the following statements are true?

A、
An abstract class is declared using a keyword abstract.

B、
A class is abstract if it contains a pure virtual function.

C、
An abstract class is like a regular class except that you cannot create objects from it.

D、
You can declare a class abstract even though it does not contain abstract functions.

正确答案： BC 我的答案：BC得分： 2.2分
答案解析：

抽象类的定义及特点

==============

