
【单选题】
What is the output of the following code?
#include <iostream>
using namespace std;
void swap(int *pValue1, int *pValue2) {
  cout << "swap 1 invoked" << endl;
}
void swap(int& pValue1, int& pValue2) {
  cout << "swap 2 invoked" << endl;
}
int main( ) {
  int num1 = 1;
  int num2 = 2;
  swap(&num1, &num2);
  return 0;
}

A、
swap 1 invoked

B、
swap 2 invoked

C、
The program has a runtime error because swap is declared multiple times.

D、
The program has a compile error because swap is declared multiple times.

正确答案： A 我的答案：A得分： 10.0分
答案解析：

实参为地址，形参应该是指针

======================================================


【单选题】
What is the output of the following code?
#include <iostream>
using namespace std;
void swap(int pValue1, int pValue2) {
  cout << "swap 1 invoked" << endl;
}
void swap(int& pValue1, int& pValue2) {
  cout << "swap 2 invoked" << endl;
}
int main( ) {
  int num1 = 1;
  int num2 = 2;
  swap(num1, num2);
  return 0;
}

A、
swap 1 invoked

B、
swap 2 invoked

C、
The program has a runtime error because swap is declared multiple times.

D、
The program has a compile error because swap(num1, num2) could match either swap(int pValue1, int pValue2) or swap(int& pValue1, int& pValue2).

正确答案： D 我的答案：D得分： 10.0分
答案解析：

实参是普通变量，形参为引用或普通变量，两个swap无法区分

==========================================================

【单选题】
以下程序执行后的输出结果是（  ）。

void fun(char *a, char *b) {

  a = b;

  (*a) ++;

}

void main( ) {

  char c1 = 'A' , c2 = 'a' ,*p1, *p2;

  p1 = &c1; p2 = &c2;

  fun(p1, p2);

  cout << c1 << c2;

}

A、
Ab

B、
aa

C、
Aa

D、
Bb

正确答案： A 我的答案：A得分： 10.0分
答案解析：

fun中对形参指向的对象进行了改变，这样对应的实参就被改了

==============================================

【单选题】
Which of the following statements is correct.

A、
int count = 5; 

int *x = &count;

B、
int count = 5; 

int x = &count;

C、
int count = 5;

int &x = &count;

D、
int count = 5; 

int **x = &count;

正确答案： A 我的答案：C得分： 0.0分
答案解析：

指针的初始化

==============================================

【单选题】
Analyze the following code:
#include <iostream>
using namespace std;
class Circle {
public:
  Circle(double radius) { this->radius = radius; }
  double getArea( ) const {
    return 3.1415*radius*radius;
  }
private:
  double radius;
};
int main( ) {
  Circle r1(5);
  cout << r1.getArea( ) << endl;
  return 0;
}

A、
The program will compile, and create an object of Circle with a radius 5.

B、
The program will compile, but you cannot create an object of Circle with a specified radius. The object will have an unpredictable value for radius.

C、
The program has a compilation error because you cannot assign radius to radius.

D、
The program does not compile because Circle does not have a default constructor.

正确答案： A 我的答案：B得分： 0.0分
答案解析：

Circle类的构造函数里，this->radius是当前对象的radius，而没有用this修饰的是形参

=================================================


【单选题】
如果int型指针q1和q2分别指向了int型数组元素a[2]和a[5]，则q2-q1的值是(        )。

A、
3

B、
12

C、
错误的表达式

D、
表达式正确，但结果无法确定

正确答案： A 我的答案：B得分： 0.0分
答案解析：

两个指针相减，结果为int型，即地址差除以sizeof(指针类型)

==================================================

【单选题】
“指针可以和int型数据做比较”是(        )的。

A、
错误

B、
正确

正确答案： A 我的答案：B得分： 0.0分
答案解析：

除了可以与0(NULL)做等于(==)和不等于(!=)运算外，指针不可以和int数据做比较运算

=================================================

【单选题】
Analyze the following code.
#include <iostream>
using namespace std;
int main( ) {
  char t[10];
  char *p = t;
  cout << "Enter a string: ";
  cin >> p;
  cout << p << endl;
  return 0;
}

A、
If you run the program and enter abc, nothing will be displayed. The program runs without errors.

B、
If you run the program and enter abc, abc will be displayed.

C、
If you run the program and enter abc, unpredictable characters will be displayed.

D、
If you run the program and enter abc, a runtime error will occur, because p is being used without initialized.

正确答案： B 我的答案：A得分： 0.0分
答案解析：

p指向了字符型数组t，因此输入的字符串将存到该数组中

====================================================

【单选题】
能正确表示数组元素地址的表达式是_______。
int x[ ] = {1, 3, 4, 7, 9, 11}, *ptr = x, k = 3;

A、
x++

B、
&ptr

C、
&ptr[k]

D、
&(x + 1)

正确答案： C 我的答案：D得分： 0.0分
答案解析：

x是数组的名称,是常量，不能自加(A错误)；ptr是数组首地址；&ptr是ptr的地址(B错误)；&(x+1)是错误的表达式，因为算术表达式没有地址(D错误)

=================================================

【单选题】
若有定义:int a[8]; 则以下表达式中不能代表数组元素a[1]的地址的是_______。

A、
&a[0] + 1

B、
&a[1]

C、
&a[0]++

D、
a + 1

正确答案： C 我的答案：A得分： 0.0分
答案解析：

&a[0]是地址常量，不能自加

================================================

【单选题】
当定义const char *p = "ABC"; 时，下列语句正确的是_______。

A、
char **q = p;

B、
p[0] = 'B';

C、
*p = '\0';

D、
p = NULL;

正确答案： D 我的答案：A得分： 0.0分
答案解析：

const离p远，表明p还可以指向其它对象，但是不能通过p修改它指向的对象

================================================

【单选题】
当定义char* const p = "ABC"; 时，下列语句正确的是_______。

A、
*p++;

B、
p[0] = 'b';

C、
p++;

D、
p = NULL;

正确答案： B 我的答案：A得分： 0.0分
答案解析：

p指向了一个字符数组，const离p近，表明p的值不能被修改，但是可以通过p修改它指向的对象

==========================================

【单选题】
以下程序段中，不能正确赋字符串(编译时系统会提示错误)的是(     )。

A、
char s[10] = "abcdefg";

B、
char t[ ] = "abcdefg", *s = t;

C、
char s[10]; s = "abcdefg";

D、
char s[10]; strcpy(s,"abcdefg");

正确答案： C 我的答案：B得分： 0.0分
答案解析：

s 是数组名字，是地址常量，不能被改动

=============================================

【单选题】
下列选项中正确的语句组是

A、
char s[8]; s = {"Beijing"};

B、
char *s; s = {"Beijing"};

C、
char s[8]; s = "Beijing";

D、
char *s; s = "Beijing";

正确答案： D 我的答案：C得分： 0.0分
答案解析：

s是数组名字，是地址常量，不能被改动(AC错误)，B不符合语法要求

============================================

【单选题】
以下程序执行后的输出结果是( )。
int main( ) {
  char str[20] = {"Hello, Beijing"}, *p = str;
  cout << strlen ( p + 7 );
  return 0;
}

A、
0

B、
5

C、
7

D、
20

正确答案： C 我的答案：B得分： 0.0分
答案解析：

从 p+7（是一个地址）开始计算字符串的长度，遇到 '\0' 结束
【提醒：逗号后面有一个空格，这是英文的习惯，中文没有这个习惯，希望大家永远记住】

=====================================================================

【单选题】
下面能正确进行字符串赋值操作的是(     )。

A、
char s[5] = {"ABCDE"};

B、
char s[5] = {'A', 'B', 'C', 'D', 'E'};

C、
char *s; s = "ABCDE";

D、
char *s; cin >> s;

正确答案： C 我的答案：B得分： 0.0分
答案解析：

A定义的数组太小，不能存放长度为5的字符串(因为还有'\0'); 

B不是字符串;

D中的s没有被初始化

=========================================

【单选题】
下面定义不正确的是(     )。

A、
char a[10] = "China";

B、
char *a = 0;

C、
char a[10], *p = a; p = "China";

D、
int *p = 10;

正确答案： D 我的答案：B得分： 0.0分
答案解析：

指针变量不能被赋予整型数值(0，也就是NULL除外)

===========================================

【单选题】
设有语句int array[3][4]; 则引用下标为i和j的数组元素的方法中，不正确的引用方式是_______。

A、
array[i][j]

B、
*(*(array + i) + j)

C、
*(array[i] + j)

D、
*(array + i * 4 + j)

正确答案： D 我的答案：B得分： 0.0分
答案解析：

array是二维数组的名称，array+i相当于加了i行(4个int)，因此D不正确

===============================================

【单选题】
Analyze the following code:
#include <iostream>
#include "Circle.h"
using namespace std;
int main( ) {
  cout << Circle(5).getArea( ) << endl;
  cout << (new Circle(5))->getArea( ) << endl;
  return 0;
}

A、
The program has a compile error on Circle(5).getArea( ).

B、
The program has a compile error on new Circle(5).getArea( ).

C、
The program compiles, but cannot run.

D、
The program compiles and runs, but new Circle(5) creates an anonymous object on the heap. This causes memory leak.

正确答案： D 我的答案：B得分： 0.0分
答案解析：

第一个Circle(5) 是创建一个匿名对象，new Circle(5) 是动态申请一个对象

========================================

【单选题】
有如下类定义:
class Test {
private:
int a ;
  static int b;
  const int c;
public:
  Test( ) { a = 0; c = 0; }                 // (1)
  int f(int a)const { this->a = a; }   // (2)
  static int g( ) { return a; }            // (3)
  void h(int b) {Test::b = b; }         // (4)
};
int Test::b = 0;
在标注号码的行中，能被正确编译的是______。

A、
1

B、
2

C、
3

D、
4

正确答案： D 我的答案：C得分： 0.0分
答案解析：

A选项错误，因为构造函数在对常成员c的初始化时没有放到成员初始化列表中；

B选项错误，因为常成员函数f不能修改数据成员；

C选项错误，因为静态成员函数不能访问非静态数据成员a

========================================

【多选题】
Suppose you declare the following:
double radius = 5;
const double *pValue = &radius;
Which of the following statements are allowed?

A、
radius++;

B、
(*pValue)++;

C、
pValue = &radius;

D、
*pValue = 0;

正确答案： AC 我的答案：ABC得分： 0.0分
答案解析：

const 离 pValue 远，表明不能用 pValue 修改它所指的单元

=========================================

