【单选题】
C++语言程序能够在不同操作系统下编译、运行，说明 C++ 具有良好的______。

A、
适应性

B、
移植性

C、
兼容性

D、
操作性

正确答案： B 我的答案：B得分： 50.0分
答案解析：

对于计算机硬件，一般使用“兼容”一词，对于程序或软件使用“移植”

=============


【单选题】
以下每个选项都代表一个常量，其中不能正确表示实型常量的是______。

A、
2.607E-1

B、
0.807e2.0

C、
-77.77

D、
45.e-2

正确答案： B 我的答案：B得分： 11.1分
答案解析：

用科学计数法表示常量时，e 的后面只能是整型

===================

【单选题】
若 t 是 double 类型，表达式 t = 1, t + 5, t ++ 的值是______。

A、
1

B、
6.0

C、
2.0

D、
1.0

正确答案： D 我的答案：D得分： 14.2分
答案解析：

逗号表达式，最后一个逗号后面的值为整个表达式的值

=================


【单选题】
The computer will perform short-circuit evaluation when processing which of the following if clauses?

A、
if (3 * 2 < 4 && 5 > 3)

B、
if (6 < 9 || 5 > 3)

C、
if (12 > 4 * 4 && 6 > 2)

D、
all of the above

正确答案： D 我的答案：D得分： 0.8分

===============

【单选题】
要求以下程序的功能是计算：s = 1 + 1/2 + 1/3 + … + 1/10

#include <iostream>

using namespace std;

int main( ) {

  float s = 1.0;
  int n;
  for (n = 10; n > 1; n--)
    s = s + 1/n;
  cout << s << endl;

  return 0;
}
运行后输出结果错误，导致错误的程序行是______。

A、
float s = 1.0;

B、
for(n = 10; n > 1; n -- )

C、
s = s + 1/n;

D、
cout << s << endl;

正确答案： C 我的答案：C得分： 0.8分
答案解析：

1/n为0，因为都是整型

=====================

函数头不是函数原型，不用在行尾加分号

===============

【单选题】

If the function definitions section is located below the main function in a program
, the program will have one function prototype for each program-defined function automatically.

A、
True

B、
False

正确答案： B 我的答案：B得分： 1.4分
答案解析：

如果函数定义在使用的后面，必须在使用前写明函数原型

==============

【单选题】
下列引用方法中，错误的是___________。

A、
int i; int &r = i;

B、
int i; int &r; r = i;

C、
float f; float &r = f;

D、
char c; char &r = c;

正确答案： B 我的答案：B得分： 1.4分
答案解析：

B 选项定义引用时没有初始化

===============

【单选题】
Which of the following is false?

A、
When you pass a variable by reference, the receiving function can change the variable's contents.

B、
When you pass a variable by value, the receiving function creates a local variable that it uses to store the value.

C、
Unless specified otherwise, all variables in C++ are passed by value.

D、
To pass a variable by reference in C++, you place an ampersand (&) before the variable's name in the statement that calls the function.

正确答案： D 我的答案：D得分： 1.4分
答案解析：

引用传递必须使用 & 号定义形参。但是实参不用加该符号

===================

【单选题】
Which of the following is false?

A、
The number of actual arguments should agree with the number of formal parameters.

B、
The data type of each actual argument should match the data type of its corresponding formal parameter.

C、
The name of each actual argument should be identical to the name of its corresponding formal parameter.

D、
When you pass information to a function by value, the function stores the value of each item it receives in a separate memory location.

正确答案： C 我的答案：C得分： 1.4分
答案解析：

函数调用时,实参和形参的名称可以不同

=============

【单选题】
Which of the following is required in a program that uses the setprecision stream manipulator?

A、
#include <iostream>

B、
#include <setprecision>

C、
#include <iomanip>

D、
#include <manipulators>

正确答案： C 我的答案：C得分： 2.3分
答案解析：

设置输出格式，必须包含iomanip头文件

==============

【单选题】
Analyze the following code.
#include <iostream>
using namespace std;
int main( ) {
  int x[3];
  cout << "x[0] is " << x[0];
  return 0;
}

A、
The program has a compile error because the size of the array wasn't specified when declaring the array.

B、
The program has a runtime error because the array elements are not initialized.

C、
The program runs fine and displays x[0] is 0.

D、
The program has a runtime error because the array element x[0] is not defined.

E、
x[0] has an unpredictable value.

正确答案： E 我的答案：E得分： 1.3分
答案解析：

不是所有的编译器都会对数组元素进行初始化

==============

【单选题】
设有数组定义：char array[ ] = "China"; 则数组 array 所占的空间为(      )。

A、
四个字节

B、
五个字节

C、
六个字节

D、
七个字节

正确答案： C 我的答案：C得分： 1.3分
答案解析：

字符串后面带一个 '\0'

================

【单选题】
What is the output of the following code?
string s("abc");
s.assign("welcome", 0, 3);
cout << s << endl;

A、
abcwelcome

B、
abc

C、
welcome

D、
abcwww

E、
wel

正确答案： E 我的答案：E得分： 1.3分
答案解析：

字符串赋值，选字符串的前三个字符

============

