【单选题】
Which of the following statements is correct.

A、
int count = 5; 

int *x = &count;

B、
int count = 5; 

int x = &count;

C、
int count = 5;

int &x = &count;

D、
int count = 5; 

int **x = &count;

正确答案： A 我的答案：A得分： 8.3分
答案解析：

指针的初始化

===================================

【单选题】
The asterisk (*) used in the following statement is known as _________.
cout << *pCount;

A、
indirection operator

B、
dereference operator

C、
multiply operator

D、
address operator

正确答案： B 我的答案：B得分： 8.3分
答案解析：

*pCount表示取pCount指向的单元

========================

【单选题】
Analyze the following code.
#include <iostream>
using namespace std;
int main( ) {
  char *p;
  cout << "Enter a string: ";
  cin >> p;
  cout << p << endl;
  return 0;
}

A、
If you run the program and enter abc, nothing will be displayed. The program runs without errors.

B、
If you run the program and enter abc, abc will be displayed.

C、
If you run the program and enter abc, unpredictable characters will be displayed.

D、
If you run the program and enter abc, a runtime error will occur, because p is used without being initialized.

正确答案： D 我的答案：D得分： 8.3分
答案解析：

p没有被初始化，输入的数据不知道会存到哪里，会导致运行时错误

=====================

【单选题】
假定A是一个类，a( ) 是该类的一个公有成员函数，x为该类的一个对象，rx是该类一个对象的引用，px指向了该类的一个对象，则下列能正确访问成员函数a( )的是______

A、
x.a( ); (*rx).a( ); px.a( );

B、
x.a( ); rx->( ); px->a( );

C、
x.a( ); rx.a( ); px->a( );

D、
x->a( ); rx->a( ); px.a( );

正确答案： C 我的答案：C得分： 8.3分
答案解析：

用对象和引用访问类的公有成员都是用点(.)运算符，而指针可以用两种方式：一种是px->a( )，另一种是用(*px).a( )

=====================

【单选题】
Does the following code cause a memory leak?
int *pValue = new int;
*pValue = 45;
pValue = new int;
delete pValue;

A、
yes

B、
no

正确答案： A 我的答案：A得分： 11.1分
答案解析：

如果指针指向了一个动态申请的空间，在释放该空间之前，不要修改指针，否则会造成内存泄漏

====================

【单选题】
Analyze the following code:
#include <iostream>
#include "Circle.h"
using namespace std;
int main( ) {
  cout << Circle(5).getArea( ) << endl;
  cout << (new Circle(5))->getArea( ) << endl;
  return 0;
}

A、
The program has a compile error on Circle(5).getArea( ).

B、
The program has a compile error on new Circle(5).getArea( ).

C、
The program compiles, but cannot run.

D、
The program compiles and runs, but new Circle(5) creates an anonymous object on the heap. This causes memory leak.

正确答案： D 我的答案：D得分： 11.1分
答案解析：

第一个Circle(5) 是创建一个匿名对象，new Circle(5) 是动态申请一个对象

=================


【单选题】
下列语句错误的是(      )。

A、
const int buffer = 256;

B、
const int temp;

C、
const double *point;

D、
const double *p = new double (3.1);

正确答案： B 我的答案：B得分： 11.1分
答案解析：

const类型的符号常量必须被初始化

====================

【多选题】
Which of the following statements are correct?

A、
Circle *pObject = new Circle( );

B、
Circle pObject = new Circle( );

C、
Circle *pObject = new Circle;

D、
Circle *pObject = Circle( );

正确答案： AC 我的答案：AC得分： 11.2分
答案解析：

动态申请空间的语法要求

======================

【单选题】
在程序代码：A::A(int a, int *b) { this->x = a; this->y = b; }中，this的类型是______

A、
int

B、
int*

C、
A

D、
A *

正确答案： D 我的答案：D得分： 25.0分
答案解析：

this是类的指针类型

=======================


【单选题】
下列情况下不会调用拷贝构造函数的是(   )。

A、
用一个对象去初始化同类的另一个对象

B、
将类的一个对象赋值给该类的另一个新建对象时

C、
函数的形参是类的引用，调用函数进行形参和实参结合时

D、
函数的返回值是类的对象，函数执行返回调用时

正确答案： C 我的答案：C得分： 50.0分
答案解析：

形参是引用时，实参把“别名”传过去,没有新对象出现，所以不会调用拷贝构造函数

======================

【多选题】
Which of the following statements is correct?

A、
Templates provide the capability to parameterize types in functions and classes.

B、
With templates, you can define one function or one class with a generic type that can be substituted for a concrete type by the compiler.

C、
Templates facilitates developing reusable software.

D、
Templates improves performance.

正确答案： ABC 我的答案：ABC得分： 100.0分

===================

【多选题】
Suppose a template function is defined as follows:
template <typename T>
void printArray(T list[ ], int arraySize) {
  for (int i = 0; i < arraySize; i++) {
    cout << list[i] << " ";
  }
  cout << endl;
}
Which of the following statements are correct?

A、
int list[ ] = {1, 2, 3, 4}; printArray(list, 4);

B、
int list[ ] = {1, 2.5, 3, 4}; printArray(list, 4);

C、
double list[ ] = {1, 2, 3, 4}; printArray(list, 4);

D、
string list[ ] = {"Atlanta", "Dallas", "Houston", "Chicago"}; printArray(list, 4);

正确答案： ABCD 我的答案：ABCD得分： 12.5分

==============


【单选题】
Suppose a template function is defined as follows:
template <typename T1, typename T2>
T1 maxValue(const T1 &v1, const T2 &v2) {
  if (v1 > v2)
    return v1;
  else
    return v2;
}
Which of the following statements are incorrect?

A、
cout << maxValue(1, 2)

B、
cout << maxValue(1.5, 2.5)

C、
cout << maxValue('A', 'B')

D、
cout << maxValue("AB", "AB")

E、
cout << maxValue(1.5, 2)

正确答案： D 我的答案：D得分： 4.0分
答案解析：

特别注意：单独的一个字符串 "abcd" 也是一个表达式，它的值是一个地址，类型是 const char*。

所以，maxValue("AB", "AB") 可以确定 T 为 const char* 类型，因为有 const，所以是常量，而常量不可以有引用。

也就是说，

 char   c;

 char* &rc = &c;   // 错误，地址 &c 是常量，不能赋值给引用。
 
 ==============
 
 【单选题】
类模板的使用实际上是将类模板实例化成一个(     )。

A、
函数

B、
对象

C、
类

D、
抽象类

正确答案： C 我的答案：C得分： 4.0分

============


【单选题】
以下类模板定义正确的为(     )。

A、
template <class T, int i = 0>

B、
template <class T, class int i>

C、
template <class T, typenname T>

D、
template <class T1, T2>

正确答案： A 我的答案：A得分： 4.0分
答案解析：

class 和 typename 不能混着用

=================


【单选题】
以下程序运行的结果为(     )。
#include <iostream>
using namespace std;
class FunArray {
private:
  int *pa; // 指向一个数组空间
  int size; // 数组元素个数
public:
  FunArray(int a[ ], int thesize) : pa(a), size(thesize) { }
  int Size( ) { return size; }
  int& operator[ ](int index) { return pa[index - 1]; }
};
void main( ) {
  int s[ ] = {3, 7, 6};
  FunArray ma(s, sizeof(s)/sizeof(int));
  ma[2] = 9;
  for(int i = 1; i <= ma.Size( ); i++)
    cout << ma[i] << ' ';
}

A、
3 9 6

B、
3 6 9

C、
9 3 6

D、
3 7 6

正确答案： A 我的答案：A得分： 4.0分

===============

【单选题】
What is wrong in the following code?

  vector<int> v;

  v[0] = 2.5;



A、
The program has a runtime error because you cannot assign a double value to v[0].

B、
The program has a runtime error because there are no elements in the vector.

C、
The program has a compile error because there are no elements in the vector.

D、
The program has a compile error because you cannot assign a double value to v[0].

正确答案： B 我的答案：B得分： 4.0分
答案解析：

单独的 vector<int> v;  是定义 v，但是 v 里可以容纳的元素个数是 0.

如果需要分配空间，应使用 vector<int> v(5);  // 可存放 5 个元素

==================

